\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[iso,german]{isodate}
\usepackage{algpseudocode}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{graphicx}

\graphicspath{ {img/} }

\title{Actividad 4\\
Ciclos anidados}
\author{Navarro Presas Moisés Alejandro - 215861509}

\begin{document}
    \maketitle
    Para cada uno de los siguientes ejercicios, escriba el algoritmo utilizando diagrama de flujo y pseudocódigo. No olvide definir entradas y salidas claramente. Finalmente, proporcione el número de operaciones que el algoritmo llevara a cabo.
    \begin{enumerate}
        \item Escribir un algoritmo que muestre todas las fichas de un dominó, en la forma siguiente:\\
                0-0 \\
                1-0 1-1 \\
                2-0 2-1 2-2 \\
                3-0 3-1 3-2 3-3 \\
                4-0 4-1 4-2 4-3 4-4 \\
                5-0 5-1 5-2 5-3 5-4 5-5 \\
                6-0 6-1 6-2 6-3 6-4 6-5 6-6 \\
        \item Escriba un algoritmo que dado un conjunto de puntos en el plano $(X_1,Y_1),\dots,(X_n,Y_n)$, encuentre la pareja de puntos más cercana entre si.
        \item Se tiene un archivo de n registros y cada registro contiene m datos que deben actualizarse periódicamente. Diseñe un algoritmo que actualice tal archivo. Dicho algoritmo recibe como entrada el número de registros en el archivo y una lista que contiene los número de registro que se han de actualizar. Si un número de registro está en la lista, todos sus datos se actualizan.
        \item Escriba un algoritmo que calcula el producto de dos matrices de NxN.
    \end{enumerate}
    \newpage

    \section{Dominó}
        \subsection{Algoritmo}
            Título: Dominó\\
            \\
            Descripción: Muestra en forma de escalera las fichas de un dominó.
            \\
            Entradas:
            \begin{itemize}
                \item
            \end{itemize}
            Salidas:
            \begin{itemize}
                \item $matriz$ : Fichas de dominó.
            \end{itemize}
            \begin{algorithm}
                \begin{algorithmic}[1]
                    \State {$matriz = []$}
                    \For {$i \in 0,\dots,6)$}
                        \For {$j \in (0,\dots,i)$}
                            \State {$matriz[j][i] = i,j$}
                        \EndFor
                    \EndFor
                \end{algorithmic}
            \end{algorithm}
            Numero de operaciones: 23
        \subsection{Diagrama de flujo}
            \begin{center}
                \includegraphics[scale=.3]{a1}
            \end{center}
    \newpage

    \section{Puntos}
        \subsection{Algoritmo}
            Título: Puntos\\
            \\
            Descripción: Determina de un conjunto de puntos cuales dos son mas cercanos.
            \\
            Entradas:
            \begin{itemize}
                \item $puntos$ : Conjunto de puntos en las coordenadas $x, y$ (Minimo 2 puntos).
            \end{itemize}
            Salidas:
            \begin{itemize}
                \item $punto_1$ : Un punto del par de puntos mas cercanos.
                \item $punto_2$ : El otro punto del par de puntos mas cercanos.
            \end{itemize}
            \begin{algorithm}
                \begin{algorithmic}[1]
                    \State {$diff_x = puntos[0].x - punto[1].x$}
                    \State {$diff_y = puntos[0].y - punto[1].y$}
                    \State {$min = sqrt(diff_x^2+diff_y^2)$}
                    \For {$i \in (0,\dots,puntos.length())$}
                        \For {$j \in (i+1,\dots,puntos.length())$}
                            \State {$diff_x = puntos[i].x - punto[j].x$}
                            \State {$diff_y = puntos[i].y - punto[j].y$}
                            \State {$dist = sqrt(diff_x^2+diff_y^2)$}
                            \If {$dist < min$}
                                \State {$punto_1 = puntos[i]$}
                                \State {$punto_2 = puntos[j]$}
                                \State {$min = dist$}
                            \EndIf
                        \EndFor
                    \EndFor
                \end{algorithmic}
            \end{algorithm}
            Numero de operaciones: $\sum_0^l$ (L = numero de puntos)
        \subsection{Diagrama de flujo}
            \begin{center}
                \includegraphics[scale=.3]{a2}
            \end{center}
    \newpage

    \section{Archivo}
        \subsection{Algoritmo}
            Título: Archivo\\
            \\
            Descripción: De un archivo de $n$ registros con $m$ datos y una lista $l$ indicando los elementos que se han de actualizar.
            \\
            Entradas:
            \begin{itemize}
                \item $n$ : Numero de elementos en el archivo.
                \item $m$ : Numero de campos en un registro.
                \item $l$ : Lista de elementos a actualizar.
            \end{itemize}
            Salidas:
            \begin{itemize}
                \item
            \end{itemize}
            \begin{algorithm}
                \begin{algorithmic}[1]
                    \For {$i \in (0,\dots,n)$}
                        \If {$i \in l$}
                            \For {$j \in (0,\dots,m)$}
                                \State {$i.j.update()$}
                            \EndFor
                        \EndIf
                    \EndFor
                \end{algorithmic}
            \end{algorithm}
            Numero de operaciones: $n+l*m$ (l = Longitud de la lista de elementos a actualizar)
        \subsection{Diagrama de flujo}
            \begin{center}
                \includegraphics[scale=.25]{a3}
            \end{center}
    \newpage

    \section{Multiplicar Matriz}
        \subsection{Algoritmo}
            Título: Multiplicar Matriz\\
            \\
            Descripción: Multiplica un par de matrices $a$ y $b$. (La cantidad de filas en $a$ deber ser igual a la cantidad de columnas en $b$ y biceversa).
            \\
            Entradas:
            \begin{itemize}
                \item $a$ : Matriz $a$.
                \item $b$ : Matriz $b$.
            \end{itemize}
            Salidas:
            \begin{itemize}
                \item $c$ : Matriz resultante de multiplicar $a$ x $b$.
            \end{itemize}
            \begin{algorithm}
                \begin{algorithmic}[1]
                    \For {$y \in (0,\dots,a.rows)$}
                        \For {$x \in (0,\dots,b.cols)$}
                            \State {$sum = 0$}
                            \For {$j \in (0,\dots,b.rows)$}
                                \State {$sum += a[j][y]*b[x][j]$}
                            \EndFor
                            \State {$c[x][y] = sum$}
                        \EndFor
                    \EndFor
                \end{algorithmic}
            \end{algorithm}
            Numero de operaciones: $a.rows*a.cols$
        \subsection{Diagrama de flujo}
            \begin{center}
                \includegraphics[scale=.3]{a4}
            \end{center}
    \newpage
\end{document}
